浸大停學風波 中國學生支持：要給他們教訓！

「這是小孩子的情緒呀！」，有中國學生以一口流利的普通話，怒轟同學因普通話試問題而釀成風波，更反問：「全世界都在說普通話，為甚麼只有BU（浸大）的畢業生不能說普通話？」她又認為，即使涉事同學願意道歉亦於事無補，必須嚴厲處罰：「我就一句話，如果『對不起』有用的話，要警察幹甚麼？肯定要給他們一點教訓！」

至於本地學生又點睇？有人表現消極：「都要繼續讀（普通話）啦，點都要讀埋啦...咁我都冇去關注件事」；亦有同學針對涉事學生講粗口的問題：「我覺得佢哋講粗口係唔啱」。

雖然不是人人關注校內情況，但也有學生對事件的來龍去脈非常清楚，詳細地分析：「我唔會覺得因為一科畢唔到業咁緊張，而係成件事（必修普通話）本質上，一個唔公平唔合理嘅存在...點解國際生、內地生唔使考番相應嘅試？」

有人反對學校處罰過重：「學校根據嗰個學生守則10.1，提到要對學校造成持續危險先可以將佢停學，但好多人唔明白，例如陳樂行冇講粗口冇肢體碰撞，唔知點解對學校造成長期威脅。」較早前，浸大應用倫理研究中心主任羅秉祥，亦在網上撰文稱對兩名學生受到的處分感到難過。

之前仲有人話 中國大學生來香港讀書果班好高質